**2898. – Nepeta latifolia** DC. – Plante vivace atteignant 1 mètre, souvent bleuâtre et un peu glanduleuse dans le haut ; tige peu rameuse, densément pubescente ; feuilles étalées, sessiles ou subsessiles, largement ovales-oblongues, fortement crénelées, pubérulentes et d'un vert pâle sur les 2 faces ; fleurs bleues ou rougeâtres, en verticilles multiflores serrés formant une longue grappe interrompue ; bractéoles égalant presque les calices à la floraison ; //calice pubescent, ovoïde, presque droit, à dents triangulaires en alêne, souvent bleues ; corolle pubescente, dépassant de 7-8 mm la gorge du calice, à tube un peu saillant, dilaté à la gorge.//
Bois et pâturages de, la région des sapins, dans les Pyrénées-Orientales et l'Aude. – Espagne, île Ténérife. = Juillet-septembre.